長文慎入 老豆大陸親戚落黎爭樓

交代少少背景先（識我既唔好爆）

我爸有兩個哥哥，兩個都係係大陸長大讀大陸書，屋企本身都有少少錢，但係唔算好多，係個個年代叫做小康。
我老豆係三兄弟入面最細個個，係佢十二三歲既時候比佢老豆（即係我阿爺）扔左落香港做野，佢個陣得十三歲就要一路自己返工，一路供自己返學，個陣係香港只係得佢一個，身邊父母都唔係度，親兄弟係上面嘆世界，而佢就要係度為自己奮鬥先可以生存。
而今時今日，大陸兩個呀哥事業有成，兩個都開左好幾間公司/買左好幾棟大陸樓，好有錢，衣食無憂大富大貴，相反我老豆雖然好鍾意讀書，但係環境同經濟既壓力只係讀到三年初中就出黎全職打工，辛苦左半世人，一個月地盤兩萬幾蚊，都唔及自己兩個呀哥幾日賺既錢⋯
佢同我講，呢世人既夢想就係戴四方帽，佢好鍾意讀書，到依家都仲係不斷進修，私下都係度研讀數學，所以佢好憎佢呀爸呀媽既偏心令佢冇左一個童年，甚至係佢既前途。
爺爺依家八十歲人都仲有三個二奶，大男人主義既佢成日打我嫲嫲，所以佢同左我爺爺斷絕關係，但係嫲嫲一直係香港，爺爺住大陸多，我地同嫲嫲關係幾好，偶然出黎食飯飲茶，得閒上黎我屋企幫下手執野（佢悶得滯幫我地執）又帶啲樓下阿婆friend送既野例如麵包比我地食下，一直以黎佢都幾錫我，我都好錫佢。
大陸親戚成日狗眼看人低，成日話我老豆人工低，係香港捱唔似佢地做老闆，甚至個大伯做埋啲令我老豆心寒 根本唔係兄弟之間既對待方式對我老豆，因為咁我老豆都同左我大伯斷左關係，但係同二伯關係雖然唔好，但係都冇話反面。

咁正題黎啦

嫲嫲之間有一間住緊既唐樓，依家市值約500萬，係以前我老豆比左1成，其餘9成係我爺爺嫲嫲比，佢地一分錢都冇比過。
今日二伯二伯母同佢地個仔就落左香港，搵我老豆個啲食飯應酬，我爸媽同嫲嫲仲有佢地一家加埋七個人咁去食飯。
佢地有三兄弟，每個兄弟分三分一，加埋我老豆個一成，照計我老豆係佔有層樓最少4成，但係今日二伯佢地當面同我老豆講，過層樓比佢地個名，等佢地方便分錢比兄弟。
我老豆聽到個陣已經即時躁左，堅決反對，同時覺得唔忿氣，明明係佢同佢爸媽買既樓點解要比佢地呢啲一分都冇出過既人同佢啲兄弟分錢？
但係呢個時候開始我嫲嫲都係企係二伯個面，態度上係都願意改名。
然後我老豆就同我嫲仲有二伯係度嘈，我嫲嫲話我爸爸比個一成係理所當然，因為佢係佢既父母，然後又話我老豆冇出色，唔同佢兩個仔咁有錢有本事
老豆平時係地盤做開，把聲比其他人都係響亮啲，但係佢都睇得出我嫲嫲既態度係過左咁多年後都仲係偏心到是非不分，覺得係呢幾十年佢係香港陪住我嫲嫲好似都及不上佢呢個仆街二哥，個心好寒好淡，講多左幾句就返左屋企飲悶酒，而佢地一家仲係酒店連我嫲嫲密針緊。
連登仔個個都咁有錢，可能區區五百萬既四分一係你地眼中真係唔係特別一筆錢，但係依家係條氣好唔順，我相信錢係我老豆眼中係重要，但都唔及公義一字。
出生左咁耐我爸比人偏到係不公平既對待，我自己見到都好心up，我都想像唔到如果我自己既父母有一日咁樣對自己會係咩一番感受..
佢地淨係留幾日，可能第二日就私下帶我嫲嫲過名都唔出奇，但係條氣真係好唔順，覺得好過分好冇良心，點解可以咁厚面皮？如果係真係過左名，無論點都好一定要打官司，至少還返一個公道

希望呢啲垃圾有報應

Lm

世界上仆街何奇多
我係你老豆就同全ser斷絕關係
除非爭樓打官司勝算大 唔係既話連層樓都當豪比狗
反正你地生活如常 仆街親戚唔撚洗見

Too long

斷關係啦

正路係你爸4成
你兩個呀叔3成如果分的話

啲大陸狗真係好撚乞人爭 咁撚有錢爭乜9
你啊嫲仲撚on9 邊個對佢好都唔撚識睇 真係過咗嘅話以後都唔撚好去探佢 由佢孤獨過世

好老實講
你都識話層樓係你爺爺同麻麻比
本來就唔屬於你老豆（除左果1成）
佢地鍾意點分 分比邊個
你老豆的確冇話事權
有話分身家一定要平均分哂比咁多兄弟架咩？
怪只怪你老豆點解咁乞佢地憎...

利申：爺爺將全副身家留比我大伯、我老豆一毫子都冇拎、佢除左有時自嘲下爺爺真係好憎佢之外都冇出過聲

首先業權有冇你老豆名
第二,邊個供,點供

你老竇喺層樓有冇名？冇名的話其實打官司你哋都冇乜勝算

所以其實可以諗下要你呀嫲做見證 要你二伯喺分樓嗰陣保證會俾返四成你 但咁嘅情況佢哋肯俾返33%你哋已經算好

其實最好嘅方法就係同呀嫲講清楚個形勢 層樓佢哋一毫子都冇出過 加上佢哋屋企有米過你哋好多 話轉層樓俾佢哋易分錢 咁其實轉俾你哋屋企咪一樣 你哋就算走數 大陸個幾個親戚都係冇咗1/3層樓 佢哋有幾層樓揸手真係好濕碎

啲親戚正一仆街嚟，我個啊爺一撚樣，分曬D身家俾其他仔女，有事就識搵我老豆，話就話分間屋俾我老豆，但要係自己住緊，仲死都唔肯轉名，我諗死嗰日又要D仔女打餐飽

層樓無你老豆名就聽收皮

層樓如果係你呀嫲名.根本佢話點就點.你地無得揀.

如果知層樓會升十幾倍仲唔仆去買咩

嫲嫲之間有一間住緊既唐樓，依家市值約500萬，係以前我老豆比左1成，其餘9成係我爺爺嫲嫲比，佢地一分錢都冇比過。
即係爺爺定嫲嫲比？
層樓個名係邊個？
嫲嫲的生活費係邊個負責？
不過而家唔係業主死左的情況下分
如果業主有明確的意願分身家的話
呢點上到庭你點打都打唔贏

同埋唔係好明分咩錢
即係佢地諗住賣左層樓分錢？
咁你嫲嫲住邊？
小心佢一拎到層樓就拎去賣
到時你嫲嫲真係訓街啦

1成有得打 如果你有供款證明的話 雖然無名但都可以有相應業權
但對家都可以話你老豆俾錢自己阿爸阿媽買 當做奉養咁

剩低9成就同遺產一樣
如果明確唔分俾你老豆都無辦法

唔建議打 難贏之餘 分分鐘你老豆係親戚間背負住不孝子呢個名
因為而家唔係你阿爺啊嘛去咗之後兄弟之間爭 你而家係直接同你阿爺啊嘛爭
仲要法律上無贏面 唯有其他 例如情感上取勝啦

靜觀其變啦 無咩感情咪以後少來往

打完發現開係創意台

冇架啦，層樓唔係你名，佢比邊個都得
你比個一成又冇証據，你阿嫲一句個D錢係生活費唔關層樓事就唔洗傾

打黎做乜啊，佢分咪分，唔分咪唔分囉，大陸人仲要係有錢佬，你一個地盤佬根本無得鬥，曬錢曬心血，最緊要你阿麻都企埋人地果邊，咁既屋企人要黎都無用，你阿麻比你阿爺打到落香港，你地陪佢咁多年佢都可以咁樣話你老豆，咁既阿麻你對佢幾好都無用，賣完層樓你阿麻就知味道

慫恿佢地即刻賣左層樓分錢
到時睇下邊個心寒

開係創意台

反正你地都冇話事權，咪打定輸數，當一分錢都收唔到，順便同你啊嫲大伯斷曬關係啦。

應該無咩勝算
叫你呀爸當盡最後一次孝心，豪左層樓佢
之後斷絕曬關係啦

人都仲健在，冇計！
仆唔仆街係一件事， 有時o的野睇開o的。
唔怕同你講我屋企家族所有資產加埋過5億，但我一分錢都冇得分。係連基本所有野，一毛子都冇。連我呀妹10年前已經送左2層樓比佢。唔想解釋什麼長篇大論，唔好以為做狗就有得分，我也從來冇做咩害人或大奸大惡o既事，最多係試過3次生意失敗差o的訓街o者，要求我根本傷唔到佢地入痛，所以唔公平o既野冇得好解釋。

要固執，要諗埋一邊，要憤恨，我諗過去20年我可以寫10幾萬字，btw想唔開個天同佢地都唔會可憐你，辛苦只有自己，更會影響價值觀同前途。 唯一係親人越打擊，越睇你唔起，我就越要爬返起身。算啦利字當頭親兄妹都唔想見面，我本身重親情，但學識該冷血時唯有冷血。

我係你老豆既話 拎返果1成 再同你呀麻斷絕關係啦 是非不分

以前我好天真， 好固執。
成日以為刷佢地鞋，好似貪佢地份身家，加上後生揾到下錢，面子問題永遠唔刷佢地鞋，反之大陸o的親戚幾十年來都係家族包底，只係太癈彈唔起，但都叫做有車有田有地有屋好過我係香港捱世界，佢地o的鞋功我自問真係嘔心到頂唔順。而家睇返，算啦起碼我出心係好，佢地喜歡點諗佢地o既事。

咁又唔好咁講， 20年前即係1998 年。 一層唐樓點都要1百萬左右。

你呀嫲真係一個心機bitch 黎
冇事就笑笑口 有事就反轉即割庶
仲要自己個仔黎，不過樓主唔好因為
今次呢單野令自己人生觀變拜金女/仔
如果係撐你老豆就同佢分析下改名出去啦
一來你咪睇佢分唔分lor 有咪起碼有錢分下
冇咪當老豆個邊屋企人死晒
二來睇樓主背景應該都收入不多
無謂要老豆每個月賺d辛苦錢夾硬洗落去
打官司贏面不大又要好長時間
最緊要你呀嫲未死 除非你呀爺出聲
不過更加無可能
學上面巴打話 你呀嫲求鳩奇亂講既話
你老豆分分鐘連1成證據都冇埋
你老豆而家真係比人禁住春袋咁撚
當然如果樓主想打我都支持啦
不過有單咁既野發生源頭實係你個仆街呀爺架啦
係我仲叫咩爺爺嫲嫲丫 食蕉啦叫佢

衰d講句 分完錢之後 你老豆果2份兄弟 會撚照顧你呀麻咩 叫你阿麻揀 想要2個仆街仔定一個乖仔

如果佢呀嫲做到咁絕連嗰1成都唔比返個仔
咁當冇呢個呀媽算啦

如果佢老豆另外兩個呀哥好耐都冇聯絡過呀嫲
一黎就話要賣樓分錢的話
叫定呀嫲搵定天橋底訓都得

咪由呢兩個廢老比人昆到棺材本都冇LOR

迷信D講呢D可能係你老豆同佢兩老D前世債, 咪當今世還LOR

你老豆都仲有你嘛

拎三分一，再同阿嫲斷絕關係

唔爭,但唔撚好理呀嫲喇,佢唔會訓街,最多番大陸住姐
反正佢睇你成家唔起,
等佢同大伯二伯圍威威算啦

大陸人不嬲好撚垃圾 平時西口西面白鴿眼招呼都願打 鄉下一話分錢分地班人一定準時到
巴打好明白你 我都有d咁既垃圾親戚

爭都唔好爭，鼓勵佢地快手轉名，跟住等睇戲
個老野有咩事就叫佢自己搵返兩個大陸仔執手尾

我諗樓主老豆就係衰在太孝順

依啲咁嘅老母真係要唔要都罷 我係你老豆真係當自己石頭爆出黎無老豆老母算

我呀嫲又係咁 偏心到on99
我有個呀叔又係仆街黎 2兄弟話我呀爸做大所以要照顧呀嫲
fine冇問題 我呀爸呀媽都一直照顧得好好 我呀叔乜鳩都冇做過一分錢都冇出過 但之後呀嫲死果陣話剩低既比晒個呀叔
我老豆照顧左咁多年乜都冇都算
我個仆街呀叔仲周街唱話我地害死呀嫲
好彩個個親戚有眼睇
反目成仇左好多年

你老豆愚孝到呢

冇計架喇...唔係你就唔係你 如果你呀麻係你親戚未落黎前瓜左都有機會係你地

利申: 老豆送左成層樓俾前妻同個仔 我地3兄弟妹讀緊書得呀媽做工
仲要養埋個退休老豆成日賴屎賴尿

你老豆比人踩到上心口都唔開佢片

傳統思想 大仔幾閪都好 乜都係佢袋晒
看透左乜鳩都唔理先係王道

點打官司??
一個願打一個願挨

同我老豆個輩好似 發生既事基本上一樣

但我老豆孝順，唔捨得阿嫲冇人理，所以阿嫲一路偏心其他兄弟但就同我成家住，到依加阿嫲走左，遺產有就有冇就冇，不再同親戚聯絡就算，成班親戚都仆街黎，呃兄弟錢蝦自己人。

Too long 唔知有冇睇漏
依家睇個勢層樓就俾硬大陸嗰個
現時可以做簽紙攞番你地應得嗰份

其實要睇層樓有冇自己名
有既就可以完全唔洗理班支那西
冇既都可以打官司拎返果1成(&親生仔3成) 起碼要凍結左個資產先 唔好比棟樓轉到名

btw仲認乜撚野呀爺呀嫲呀 on9 典型仆街支那父母

照佢意思分，但同定你阿嫲講，分左之後唔好諗住搵返你哩房人，因為係佢親手俾錢送走ge

問題係佢呀嫲未死
佢呀嫲話要比哂人地都吹佢唔漲
好彩的話最多都係拎返1成

算吧啦，同親戚講道理已經on9，仲要同支那親戚講道理 你地腳踏實地自己搵自己洗算啦，就算比你老豆嘈返4成返黎，你2個大伯一定都密謀點攞返果4成甚至更多野返黎。斷絕關係係自保最好方法

no offence
樓主老豆嘅待遇似係執返黎嘅養子

請問你依家屋企有幾撚多層樓揸手呀？

以前既年代買樓咁易 你老豆老母爭氣少少都有幾層樓渣手啦講真

我諗你老豆後生果陣都係衰賭同叫雞 你老母就衰做免費雞俾人屌嫁喇

屌你老母

我屋企都發生過類似嘅事

層樓我爸同我阿嫲阿爺夾份買 但成堆仆街親戚衝上黎話有份 要分錢

最後因為好多原因而比班仆街親戚得逞 由個時開始我就知 一講到錢 平時再親都冇撚用

希望樓主老竇可以討回公道 拎得返自己應有嘅野

之後就同呢堆人渣老死不相往來

唉，少年，你太年輕了，你屋企嘅故事有少少離奇，可能有啲內情連你老豆都唔知，世事你強求都有用，可以層樓就落三個人嘅名，到時你呀嫲百年後賣樓分錢都重有啲渣拿，如果得你伯伯嘅名，我諗 sorry 啦，忘記前半生嘅恩怨情仇啦。

巴打，要睇下係聯名契定長命契，長命契要每一個業主同意先改得

咁層樓有無你老豆個名先
呢啲人會有報應 唔洗講咁撚多

睇番樓契係邊個擁有，無你老豆個名真係唔洗鬥，官司都無得打，因為你阿麻仲在生，一定係佢話事

同埋，問下老豆發生過咩事，點解咁黑人憎，d親戚要山長水遠，撕開臉皮，做你老豆，連阿麻都唔幫你老母

當年老豆係大陸有塊地用1000蚊買完閒置，10年前，本來話兄弟夾份起高佢，但最後我老母屌到我老豆拒絕。

果時我仲係中二都照屌，因為我果時屋企日日嘈搞到做唔到功課，張單野同左我果時個班主任講，佢問我鄉下係邊，佢跟住話唔想後悔就諗盡方法逼我老豆自己起，借人錢都要借，你會多謝我一世。

點知5年前起鐵路收地果下，班兄弟黑曬面，因為賠左7位數再加送新樓，全部我地袋。不過老師退左休移埋民

你老竇都唔係親生 分d乜

今日二伯佢地當面同我老豆講，過層樓比佢地個名，等佢地方便分錢比兄弟。

即係層樓有你老豆名？
1成已經好多
唔洗理上面d傻閪講咩個時買樓易定點
你老豆有名係樓上面 有比錢 就好大機會拎到4成走

係大陸出錢
聽日你親戚部小米就會著火爆炸
你懂的

連登仔全部都未卜先知是常識吧

邊有人會覺得自己應份拎走人地份身家架
二伯一家係，樓主一家一樣係，其實咪又係錢作怪

我爸都係咁啦 比左首期都要父分比全家 真係偏心到仆街 同我老豆行業同成長9成似

大陸人係特別仆街 我老豆後生做地盤 聽老母講 上面個班差唔多個個月都落黎「借錢」老母唔gur 話冇錢 竟然叫我地問人借再比佢 仆街到

...
佢老豆係個班大陸狗嘅細佬
你咁屌一屌就屌埋佢老豆同埋樓主

大陸人嗰隻貪心真係世界級 平時對鄉下d事不聞不問 好似佢冇份咁 一講分錢即扑出黎扮有親

你啊嫲真係典型支那人黎，是非不分，剩係識偏心，放棄佢啦。但想問下佢身體點？應該仲有時間？咪俾佢睇下大陸班仆街有幾真心囉。

層樓搞唔掂就告上法庭，黎緊可能大把野搞，好好support住老豆。

過來人答你
大部分老人家只重視
1. 長子嫡孫（總之跟順序、有排未到你老豆宜個細仔）
2. 搵到錢既子女

佢地係唔會睇孝唔孝順㗎

如果比我分，就直頭分喵比你老豆啦
咁多年黎，你啊嫲係香港都係靠你地幫手
班蝗出過咩力？
不過，呢啲都係你啊嫲決定黎，但真係好偏心

轉撚左佢地名最後分唔分俾你老豆先？
支那狗真係好撚仆街

爺爺依家八十歲人都仲有三個二奶，大男人主義既佢成日打我嫲嫲，所以佢同左我爺爺斷絕關係，但係嫲嫲一直係香港，爺爺住大陸多，我地同嫲嫲關係幾好，偶然出黎食飯飲茶，得閒上黎我屋企幫下手執野（佢悶得滯幫我地執）又帶啲樓下阿婆friend送既野例如麵包比我地食下，一直以黎佢都幾錫我，我都好錫佢。

你呀嫲咁都偏幫大陸班人渣, 仲要話你老豆廢, 成家都痴撚線, 早日賣屋早日同所有人斷絕關係算啦

巴打講得啱呀
最好洗幾百蚊搵律師整份合約
清楚列明點分

保障自己呀
我覺得呢啲偏心既親人唔駛對佢好
拎返自己應得既就算

如果冇你老豆名，輸面好大
一定要搵律師寫定合約
要追番果四成
唔係一蚊都攞唔番

咁似我外家個情況
樓主係咪姓林？

見樓主提到自己同阿哥揾錢能力都高
起碼樓主成家唔算缺錢
分唔到樓都唔使擔心錢嘅問題

明明日日都有新聞話d支那人點樣搶香港人嘅樓
都唔明點解你嫲嫲仲咁on9信班支那人
等睇樓主嫲嫲過咗名之後
間樓比大陸親戚賣咗 無地方住
到時好似之前新聞嗰個阿伯咁
比個大陸老婆俾人搶埋間公房
無地方落腳
條路自己簡 仆街唔好喊
到時唔好咁再幫/照顧嫲嫲
由佢自己自生自滅算

不過如果樓主真係同嫲嫲感情好啲話
可以share下大陸老婆搶香港人樓啲新聞比佢睇
教育下佢班支那人信唔過

你老豆俾左1成錢..就想要間屋..咁同叔伯無分別..沒有誰比誰更高尚..

阿嫲未死..樓又佢買未死就想分身家..你地1個2個都係衰仔..佢仲清醒嘅時候決定點分係最好..你同老豆或者任何人都無資格出聲..咁憎阿爺依家又黎想分層樓..咁無骨氣？

Sorry 自膠睇錯咗
當我無打第一段

個老師 係你地貴人同一世嘅恩人

最賤係你爺同阿嫲
講完

咁咪而家就叫個老野早d 賣左佢
再你老豆4 成 佢地6成
之後話接個老母黎住
賣完樓直接一腳踢走佢
還番一個好既老年比佢囉

所以有時真係唔好怪點解咁多獨居老人
老一輩真係好多仆街

樓主咪同你嫲嫲傾下

講下你老豆細個既辛酸野同呢幾十年邊個照顧佢，又再講下樓主自己係香港好需要錢，大二伯有錢佢地就無樓主咁大需要。

動之以情，睇下你嫲嫲點反應。

如果仲係偏心，已經無野講啦，直接等你嫲嫲係香港孤獨終老，正廢老。

咪就係 邊個對佢好都唔知 呢樣野真係令人好撚燥

當年直接買
我爸出一成 父母九成
我嫲嫲名

唔係成日開post唔知應該分咩台
不過多謝意見

你呀嘛都幾撚on9 架啦，你快d 送返佢上大陸等佢繼續比人家暴就岩

想問下分錢係等阿嫲去咗先分定依家已經打算賣咗佢分錢？

講錢就六親不認

冇發生過任何事
自從我老豆細個已經係比佢地偏心到冇人理個種 如果唔係都唔會扔底佢一個落香港⋯
可能係傳統思想令佢地鍾意大仔二仔
加上佢地有錢有事業呀嘛

我間祖屋一早唔見咗唔知比咩蟲駐咗，所以好明白樓主既心情，加油

利申：長子既長子

1）點解係理所當然？既然“佢係佢既父母”，咁點解要個仔細細個十三歲仔就半工讀？
2）既然幫班老野買樓係“理所當然”，因為“佢係佢既父母”，咁點解兩個uncle唔駛出錢？咁撚搵得既話應該出份d tim la
3）分番d錢比你兩個uncle都得，但一定係抽番老豆果一成先，先再按你呀嫲意願分囉，反正係佢地權利黎
4) 你呀嫲覺得你呀爸“無出色”係因為搵錢唔夠多，你老豆細細個已經要出黎捱，讀到上去已經好西利，如果佢要用有無錢黎define d仔女有無出色，咁我覺得你地可以同呀嫲斷埋關係，反正佢都係錢&利益行先
你地幾廿年黎對佢好+成日陪佢，都比唔上兩個大陸uncle，咁咪再對佢咁好啦，佢純粹覺得悶又無人陪先搵你地zip時間喳，唔好再熱臉貼冷屁股啦
錫唔錫/關係好唔好，唔係得個講字，一有利益瓜葛果陣，偏心邊個咪錫邊個囉 乜撚都假
你地自己屋企關係好既話，同其他親戚斷哂關係有乜所謂，你呀嫲偏心得一次就自然有更多次
勸你呀爸/你地全家無謂再哂時間係唔重視自己既人身上，只會哂自己時間/錢，又令到自己唔開心

講情：去搵阿麻講情，希望佢分返一分比你阿爸
講理：個老人家鍾意點分就點分！唔到你揀，打官司唔止贏唔到理，仲輸埋錢。
對個老人家黎講，佢個觀念三個都係仔，你阿爸完全唔特別，更加無特權。
樓主咁有火，純係企你老豆立場谷氣姐。實際上，唔分比你老豆都吹佢唔漲

嘩屌呢種啊嫲真係偏心到仆街 正一老而不

想爭得一種辦法，就係了解你阿嫲真正既諗法

佢地話依家過落佢地個名等以後分錢
我老豆話如果要分就依家賣 點解要過名
之後就係度各執己見

個個年代對你地好先送你黎香港

上一代既野你又唔係當時人，又知唔晒

唔好信到十足

把鬼，你老豆個一成送左比阿嫲啦。
阿嫲死都唔認你有咩計。

如果，你老豆到呢一刻，仲驚被人指責因為無錢分，所以送阿嫲返佢兩個寶貝仔到的話，咁無計，咪養住個忘恩負義既老母一世囉。

中國人都是極無恥，否則都不叫「中國人」啦！

千萬不要讓步，不要怕麻煩（香港人通病）！
全力戰到底！

做細仔係咁ga la...
錢又冇 輩份又唔大
當年出左有冇20 萬？ 比番20 萬你就算好啦

上面個個話長輩重視大仔
點解我屋企相反
我最大對屋企最多貢獻
最細嗰個0貢獻廢人都算仲要大洗
(大洗係洗屋企人錢 自己返工袋哂)
最後分資產55波 條氣真係唔撚順

問返話
就算唔分俾我我都生存到
細嘅唔幫佢佢就會仆街
即係如果唔係多樓
可能我乜都無俾哂細
真係好撚野

唔想而家賣咁咪加埋你老豆名
點解淨係落佢地名？

睇你做得夠唔夠絕

冇你咁慘
但老豆d兄弟 都係大陸人
自己有錢之餘
仲貪我屋企d錢

打上連登有咩用？

唔知點解諗起陳根記個post

最緊要層樓係邊個嘅名
無你老豆份就可以收皮

業權無入名打起黎都係輸多
即係你當個個靠父幹母幹買左層樓俾個仔
層樓淨落個仔既名
第日個不孝子賣左/同不孝子爭番層樓
兩老仲有無權益？
攞供款又好出錢記錄又好都代表唔到層樓既法定權益
最多咪俾番果幾皮野你
果一成樓價樓豬父母爭唔番黎架啦
執番百幾萬黎啦啦聲買過層起碼都仲叫有層係自己啦

錢分到就分，分唔到就罷
賣完記得同阿嫲斷絕關係

轉頭班仆街賣完樓
你阿嫲無地方住叫你養埋果陣蝕得仲甘

on撚9
叫你呀嫲死返上大陸啦咁

有骨氣d唔撚要

啲老野係咁傢喎
邊個有錢就當神咁拜
你冇錢話之你日日幫佢洗屎忽

呢啲廢話真係用過腦既都講唔出

而家夠係bitcoin, IT, startup年代啦
你幾時做下個朱閪伯格

其實你阿嫲係最仆街哥個

你呀麻最撚仆街 講乜都假
大陸親戚仆街都算 都合理正常
最撚燥係你個on9呀麻

屌你呀麻真係好撚仆街
送佢番大陸比呀爺打撚死就岩

on9啊嫲

你啊嫲好仆街……

如果你阿嫲唔肯落你老豆名
真係可以唔再見
放長雙眼睇，
睇下你大伯個堆會唔會照顧你阿嫲

送返你阿嫲俾佢地兩兄弟湊一頭半個月
喺香港無眼屎乾淨盲
叫你阿嫲搵佢啲叻仔照顧
唔好再返嚟

支那人冇一個係無辜嘅.jpg

斷絕關係啦
屋企人有發生過類似既事但無你老豆咁慘
尤其你呀嫲
佢兩個仔咁本事咪睇下拎左層樓仲理唔理佢

算吧啦 正常係唔夠爭
直接斷哂關係當自己天生天養

其實層樓冇你老豆名根本唔洗晒心血去爭，錢你又俾得一成，名又冇，反而點解你會覺得你有話事既資格？唔好用蝗做藉口，你兩個大伯喺香港一樣食左你，冇分別

認真 其實你老豆會唔會真係有機唔係親生

好撚偏心 其實最大問題唔係錢
而係真係心寒
付出咁多原來最後既結果都係咁

無名講咩都假 搬出去等你阿嫲自己住 以後唔好搵你 佢就會知衰架啦 你荒你大伯二伯會落香港照顧佢咩？(接返大陸都未必會呀)
不過咁做好仆街下

同我屋企一樣，老豆由細無得讀書十幾歲要出黎做野養自己養屋企啲細佬妹，嫲嫲由錫曬大陸啲仔，乜都比曬佢地，依家就反轉豬肚就係屎話佢無幫手養過細佬妹，嫌我地窮，覺得大陸啲仔生意有成係叻仔，但有事仍然剩係搵我地幫手

認同
層樓俾左上面兩個仆街之後
分左錢肯撚定唔會再返香港
衰D講句你呀嫲好大機會無仔送終

唔咁做個老母都唔會覺得有問題

佢阿麻咁樣轉名法又唔仆街咩

照顧左阿麻咁多年 乜都還曬喇

如果阿嫲講到咁......
都無計啦，擺到明係唔會俾你阿爸。
如果佢地無當你爸係親人，咁就算啦，大家無見咁多啦。

建議樓主老豆當層樓無左（贏面唔大既話），順便斷埋啲垃圾親戚關係

俾左一成錢 有冇証明？
有既話就問啊麻 大伯拎返現值個一成錢 即係約50萬
就算俾你打官司爭業權 律師費都扣埋冇錢剩
至於你阿麻就未撚再理佢 唔需要照顧

正常人點會有大陸親戚，原來冚家大陸賤種

我情況同你差唔多
爺爺屋企係好有錢
我爸落左香港都係做地盤
做左20幾年 以家都搵到大錢

利申 同爺爺果邊斷曬 呢排兩個哥哥又係爭緊屋同鋪頭
我爸理都冇理

正常係孻仔孻心肝 係咪你老豆其實唔係佢地親生？

係嗰代人心目中孝順係天公地道 唔洗還架嘛
行到呢步真係預斷六親架喇

標題叫咩大陸親戚姐, 唔睇晒仲以為D 好疏既親戚,
明明就係你老豆本身都係大陸落黎, 佢2個阿哥姐係你大伯二伯,

講番正題,
首先, 你阿嫲同你老豆住最近見面最多, 咁都會偏心其他2個阿哥,
我唔覺得單單係你大伯二伯搵到錢, 定係佢地成日會買野/比錢/關心/哄 你阿嫲?

其次你最後2句話 「無論點都好一定要打官司，至少還返一個公道」,
其實依個係咩心態, 平分先係公道? 共產先係合理??
層樓係你阿爺阿麻既, 佢地鍾意點分就點分, 點解講到一定要平分?
你可以話佢偏心, 但做人就係一定有偏心嫁啦, 如果你老豆有供過一成,
只要夠面皮厚, 你老豆大可以同佢老母反面話要番供過果一成,
你話你地主張拎番1成都好勉強算公道, 但主張4成你地同你大伯二伯有分別?
咪又係為左錢, 只係唔抵得你阿嫲錫你大伯二伯多D, 咁有咩唔公道呢?

你無紀錄 篤手指話你老豆比左1成
個官路唔會信

算啦 個班唔係親戚黎
個兩個人渣都唔係你老豆啲兄弟
佢兩個咁多年搵到錢 從來唔會幫下你老豆

同呢班人永遠斷聯絡啦 個仆街呀嬤都唔好再理
等佢周身病痛 大陸兩個仔會唔會照顧佢囉

不過睇死你兩父子到時又會心軟 傾盡家財去醫你呀嬤
大陸兩兄弟就係睇準你兩父子夠仁慈
坐享其成

呢個世界真係好撚柒多呢啲唔撚要面 永遠唔知個醜字點寫既仆街 無論係蝗定香港人都係一撚樣 為個錢字不擇手段 有親既都害鳩你恨不得你死

利申 發生係我屋企、屋企人身上既野比你嚴重十倍 共勉之

唔好打官司啦
諗下以後點好過啦
個大陸親戚話唔定一野賣左層樓趕阿嫲去同你地住/你地養
快d登報紙斷絕關係
佢地咁貪心
第時你事業有成實返黎又R著數
依家咁好有機會割席先
聽你講阿嫲都係咁勢利
耐唔耐飲餐茶咪算
唔好咁多交集

無錯。
叫你老豆攞返嗰1成。
然後其他錢一毫子都唔要。
以後阿麻有乜事就搵大陸嗰2個。

我阿婆就係咁。不過未被舅父呃晒D 錢前。就好孝順。
一分晒D錢。即刻踢佢入老人院。但就連老人院嘅錢都唔俾

層樓冇樓主老豆名。

做乜撚野工 死蝗蟲

豪比佢斷關係啦
睇條老野賣左層樓住邊 邊個養佢

大陸狗乜撚都貪

都唔明咩心態 搬出去等佢食自己啦 自己仔女唔關照 幫親戚外人 等住老人院孤獨終老

long 你老母.垃撚圾

三兄弟平均分係嫲嫲意願定你一廂情願先？如果嫲嫲意願咪叫佢立張平安紙，等佢百年歸老咪清清楚楚分到囉，依家又唔係好等錢洗。如果佢無心分比你阿爸，咁做咩都無用。

大仆街！

1. 爺爺嫲嫲9成，你爸1成，跟本話唔到事
佢地中意比邊個就比邊個
公道來講，你爸最多只可以話拎返果一成
就算咩都冇，你地都冇得怨

2. 孝道出於你地自願，用呢個理由平分層樓？
咁你爸當初照顧嫲嫲都係基於第日有得分姐
姐係為錢，咁唔好再屌你兩個大伯啦
你爸都係仆街
因為層樓唔想再照顧又係仆街
冇話對與錯，但唔好話自己點有孝道啦

3.你爸都經歷咁多，由細到大都自己努力
咁都未睇化？按常規你地咩都分唔到
點來就咩都冇，以家爲層樓咁傷神

我就認為應該要同呢啲賤人玩心計
呃翻佢地啲錢
唔應該係樓主老豆付出曬又洩底

1.

樓係阿嫲名 佢鍾意點分佢話事

2.

講公平
係 父母偏心 呢D咁主觀嘅事上面講公平 ???

活咗幾廿年 都重睇唔透?

d咁既阿爺都係仆街黎

講啲咁戇鳩既說話 你有冇為自己慚愧？

個一成你預左無
最驚連層樓都無份
所以

一係一分錢唔要斷六親 一係同個2個仆街講現賣分3份 入3個名 畢錢你話用黎照顧婆婆 迫佢地一定要比錢你 賣左收到錢咪扔條八婆返大陸 斷六親 你不仁我不義

一係好似上面啲人咁講立平安紙

呢班人吸血鬼 類似經歷 共勉之

樓主見到就記得同阿嫲講

唔會再理佢，叫佢聰明就層樓未死都唔好過名，有乜事仲可以按嚟醫下自己。

唔貪舊錢，如果仲要將來用返你地錢真係on9到震。

好明樓主 都有相同既事發生過雖然唔及樓主你個筆咁大數目 但係d錢比左大伯 然後大伯無再理過爺爺嫲嫲咁制 希望你啊嫲醒覺 究竟咩人先係真係企係佢個邊

大陸狗

你肯搵番應該有人會好大獲。

因為塊地的使用權係你，唔見左即係有人玩野

根本樓主兩父子 唔夠狠 但又要惡

佢老豆又唔夠兩位大伯奸
到時樓又爭唔到 但又要用盡積蓄去醫個呀嬤啲老人病

老人家咁上下 唔係咒你呀嬤
但啲癌呀開始黎料 你估入公立唔洗點洗錢？
如果要打標靶藥 打到你窮呀

到時兩位大伯就會話 呀嬤係香港住
梗係三弟你照顧啦

好心嗡
辛苦左半世人乜都得唔到
好彩仲有你地呢頭真正嘅家

但其實送得你去香港 果時係福氣黎 唔係個個都去到

醒目你就好來好去，一人1/3。
唔醒目係要嘈就人地一人1/2。你乜都無。
本來就唔屬於你，就算打官司你贏，你都係得1成錢，其餘9成人地2個分。

確實係，係大陸人地細個一樣好慘。
不過十年河東十年河西，人地發左達，你先覺得你老豆慘。
如果到今日大陸發展差，佢兩個都係打牛工，而你老豆係香港白手興家，你就會覺得你老豆好幸運了。

建議你開口同阿嫲講下你老豆一直既委屈

大陸狗屌你老母 講到咁撚把炮又開公司又盛就咪撚落嚟爭樓屌自己買啦7頭

係咪以前老一代D 廢老都係咁, 我老豆想當年又係比我呀爺叫左佢落黎香港做野, 相反我老豆呀哥即係我大伯就係大陸, 因為我呀爺係大陸都有幾塊地, 於是大部分都比左我大伯, 佢就一路租同賣黎做自己生活費, 後來政府收地, 佢地就愈黎愈有錢, 我呀爺都就黎死, 臨死前仲留左筆錢比我大伯拎黎做佢身後事既費用, 我大伯拎左之後只係拎左一部分出黎, 而我老豆硬食左大部分(仲要我屋企環境唔係咁好), 明明我地全家喺我呀爺在生前都對佢唔錯, 相反我大伯十年都唔落黎香港一次, 最落得多就黎呀爺就死果陣, 都唔明點解佢仲可以信哂佢, 比哂d 錢同野佢

你老豆班兄弟想hold層樓,得,
叫佢地俾市值四成你老豆,
咪俾層樓佢地

算啦 偏心係死症黎
香港地大把死老野都係咁

抵你阿嘛比老公打
根本成班癡那人 價值觀錯撚晒

係我就即刻斬纜啦 即刻要斷絕關係
唔係幾多錢既問題
係唔公道果下激心

「中國人的性情是總喜歡調和，折中的。譬如你說，這屋子太暗，須在這裏開一個窗，大家一定不允許的。但如果你主張拆掉屋頂，他們就會來調和，願意開窗了。沒有更激烈的主張，他們總連平和的改革也不肯行。」- 魯迅《無聲的中國》

有d人就係咁 不分老幼
你一直以黎對佢好 慣左 佢會覺得一切都係理所當然
無需要回報 呢d人俗d咁講 可以叫「養唔熟」

而家並非要好市儈咁講 養左阿嘛咁耐 點都要收返d錢
而係成件事唔公道 你阿嘛正一仆街黎

一個人係仆街 到佢老左都係仆街 呢d係唔會變
所以話 斬纜啦 十幾年都改變唔到一個仆街
咁就要放棄佢 唔需要再浪費精神時間落去

好多廢話

你未答我你屋企咁把炮有幾多層樓揸手wo

用1成諗住囉哂全部你都好野
最多未一定分返1成比你老豆囉
好公平

大陸人
一講到分身家就親戚都無得做是常識

返大陸揾人打斷佢 地啲手腳啦
或者一命換佢地全家

嘩 驚天大陰謀

你啊嫲呢招絕

點會諗住攞晒全部。。
淨係想拎返個一成，但另外三成都知道真係未必爭到

你知大陸有幾多意外嫁啦
被自殺

可能有都唔定啦
但調返轉其實唔使有啲咩內情
一對on9廢老父母+1/幾個貪錢仆街既兄弟姊妹就會有呢啲事發生
應該每幾個家庭就有一個有呢啲事發生
只係父母偏心同啲兄弟仆街既程度問題

依個情況俾晒你大伯好正常喎

清好有型

樓主老豆咁都唔抵得有點兒那個囉其實

lm

痴線，老人家未死就分身家

有事落黎又話爭同情分

無事落黎又話無事獻殷勤

偏心大仔是常識吧, 最細既仔不嬲最無地位係父母眼中

俾返啲志氣 攞返自己供個成 再上律師樓斷絕關係 各行各路 叫返個阿嫲同佢兩個仔住

無了無了

層樓無了

劇本係咁寫
賣咗層樓，你哋無錢分，然後你阿嫲會搬去同你哋住
除非斷絕來往同關係

巴打你放大d睇
根本成個香港社會都係欺壓d努力返工既人
正所謂返工不如咬老綜
又或者係返住散工咬老綜
咁你就明白係香港既生存之道，一係做廢人，一係做李+x

釘契先喇

你阿爸應該執返黎

識玩

你而家要做既就係睇下咩叫「釘契」

咁既情況下要睇2樣野

1.層樓個樓契係點寫？係你啊嫲獨佔，你嫲嫲同爺爺聯權共有，定係你爸爸，爺爺，嫲嫲三人聯權共有（長命契）？

如果係第三樣就最好啦，你爸爸一日吾應𠄘，一日都吾可以轉名比仼何一人。等到你爺爺奶奶百年歸老，你爸爸就共同業主。

如果頭兩樣就有少少被動了，你爸爸無咩權話事，加上佢吾係比大額，所以基本上就爺爺奶奶決定。

2.當時你爸爸點解比呢舊$？

如果當時係因為孝順，咁就係送贈。基本上你爸爸係無話事權，好似你送野比人咁，送左就送左。

如果你爸爸當時比錢，係有提及共有，大家一齊住之類既野。你爸爸就可能會有衡平法權益，受法庭保障。但呢個權益就係係法庭上受到保障，買賣不受保障。

Sorry for 1999

拎返果1成錢(計返市值)，叫你老豆當自己無老母無呀哥。得個孝順仔養件是非不分既老野。

算啦 學上面巴打講
樓主爸爸拎返50萬
同大陸個一家斷絕關係
當自己係孤兒算數
鎖都換埋 以後有咩事都唔好理個老母啦

如果樓主老豆比1成錢之後同佢老母分開住就可以用孝順作為解釋
但係既然比完1成錢又一齊住
我諗呢樣野唔可以話“送“就1蚊都拎唔到
而且當年樓主老豆唔係有錢的話
送一成樓價 而樓主老豆又冇得益係唔合理
不過講到尾樓主老豆老母真係做到咁絕1蚊都唔分比樓主老豆的話
當冇呢個老母算啦

啊嫲幾多歲?同佢關係如何?

聽你所講.講情講理已經無用.燥底爭吵亦無用.
唯有一法可用,治蝗蟲.用蝗法.
假意迎合.樂意幫手加名.香港你地熟悉D.又有相熟律師辦事方便等等.
呃呀嫲交出樓契.再慢慢想方法拖延.一時是律師打錯字,
一時是樓契有問題.再不時去下旅行說是公幹
樓契在你手,佢想加名轉名都不能,呀嫲幾十歲.拖得幾拖隨時死都不定.
到時即入手搞遺產.再拖延佢地,最後落入你地名下.佢地想爭產,相反要証明好多野先有資格爭.
一字曰:拖

點解咁多頁都冇人問樓主老豆比幾多家用？
如果你亞嫲個個月都係大陸亞伯供養條數就唔係咁計
你話亞嫲亞爺層樓9成係自己比，但係佢老人家啲錢喺邊度嚟？

無錯, 樓主一直都無講重點,
只係好單方面一直強調怕佢老豆無得分

豪比佢地囉 等你阿嫲過完名，佢兩隻野一腳踢開你啊嫲嗰陣 由佢自生自滅啦

既然你阿嫲都咁講
咪豪俾佢地
然後斷絕關係

呢d人你當佢親人佢當你契弟
要黎做乜

叫你阿嫲去仆街死啦

似乎你兩個大伯應該生意唔掂，想賣左層樓周轉，呢個就係佢地下一步既行動，頂到就頂，我驚你遲啲屋都無得住

大陸好多地方都關水喉、以前啲生意都係借上借咁滾大，一收水，就咩都露晒底，表面富貴

如果真富貴，得鬼閒貪你個一百幾十萬咩，仲要港幣打八折

I know that feel, 我屋企人之前大陸有地 比條仆街大姨媽私下賣左 呑哂錢後好好人話分2% 係2%比返我地 話大姨丈生意衰左 重同我地講無錢周轉 大姨丈就黎比人追數 會死人架

之後比我無意中見到大姨媽個仔 即係我表哥 户口有5球

從此之後 無一年新年同佢地拜過年 連樣都好耐無見過 我真係祝佢地長命百歲有命享筆錢呀

拖得就拖 等佢地爆煲

講真大陸班人真係無人性 愈有錢就愈自私
我老豆都俾佢大陸個有錢大佬呃左層樓 就算係手足又點 都係見利忘義

你家人不追究，生氣都無用。

你啊嫲冇撚腦，冇計傢喎

情況好難講 我都類似 而家你阿嫲開到聲唔唔比既話 你老豆都冇佢符

留名

即刻賣樓分錢 等睇你阿嫲無人養住老人院
D廢老真係好鐘意偏心大仔
利申:眼見最少四個傻閪親戚入老人院

得罪講句你呀嫲都仰弱智閪